日本網民希望立方獸(3D龍)能夠在平成最後再次出現在寵物小精靈動畫中

轉自推特 @Cha_ros 所畫的漫畫：

「立方獸」一聽到這個名字，
大家會想起20年前那件事吧

1997年12月16日播出的寵物小精靈動畫，
由於過度使用光亮的演出，
造成700多人頭痛或嘔吐。

這個事件被稱為「寵物小精靈休克症」。

由於這件事動畫被停播4個月...也成為以後任何動畫
「請保持室內明亮、不要太靠近電視機」
這個電視節目片頭警語誕生的契機。

該集來賓的立方獸被永久在動畫封殺…
這20年來沒再出現在電視上過。

但是這實際上是一件非常奇怪的事

好像是把立方獸龍當成元兇一樣
在那次動畫中，立方獸只不過是讓小智他們坐上去而已啊

要說到此事件受災的罪魁祸首
應當是比卡超向飛彈發出電擊的那一幕

比卡超...不，真要追究起來
這本來是動畫製作人員的鍋
但是被判永久入獄的卻是立方獸...

人工寶可夢就此葬送在那些所謂＂大人＂的手裡。

還不僅是這樣...
連立方獸進化型的立方獸2跟立方獸Z
他們至今也從未在動畫登場過

當時6歲的我如今也已經是大人了。
深知20年是歷經了多長的歲月。

現在已經習慣遠離電視觀看。
應該已經沒有理由不讓立方獸在動畫出現才對。

所以我希望立方獸能在動畫上出現。
希望能讓許多人知道立方獸並非是壞蛋。

希望讓立方獸...重見光明

希望讓3D龍一族...能夠在平成最後 挽回名聲

當年宛如恐怖攻擊般的「立方獸事件」
幫真正罪魁祸首比卡超和動畫制作人員背鍋，坐了這麼多年的冤牢
也該是時候放立方獸出獄了吧？

立方獸

請還立方獸一個公道

叫開多邊獸
立方獸係蝗語

唔係立方怪咩

返去問下你爸爸媽媽叫開咩啦

CHING幾歲?讀完小學未?

你個腦就多邊形

唔怪得細細個睇寵物小精靈嘅時候 好似從來都無見過立方獸咁

原來佢坐左20年冤獄

叫開巴打
Ching 係蝗語

三啲龍

由細到大都覺得佢好似有色既擦膠

個陣玩pokemon好鍾意用立方獸Z

進化左邊撚度立方

好像是把立方獸龍當成元兇一樣
在那次動畫中，立方獸只不過是讓小智他們坐上去而已啊

要說到此事件受災的罪魁祸首
應當是比卡超向飛彈發出電擊的那一幕

好慘 就好似毒撚員工食有背景二世祖死貓咁

比卡超先係兇手 放過立方獸啦

IT9永遠受靶

最憎比卡超

好慘

同埋依家動畫有白光背景會tune到好暗

仲好記得呢集之後係"比卡超的森林"拯救收視